<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<docbody>
  <recipte name="Онигири с малосольным лососем">
    <ingredients>
      <ing role="Рис"> - 2 стакана</ing>
      <ing role="Малосольно филе лосося"> -100 г</ing>
      <ing role="Огурец"> - 2 шт</ing>
      <ing role="Оливки(без косточек)"></ing>
      <ing role="Соевый соус"> - 1 ст.л</ing>
      <ing role="Обжаренные кунжутные семечки (черные)"></ing>
      <ing role="Нори"> - 2-3 листа</ing>
      <ing role="Плавленый сыр"></ing>
      <ing role="Маринованый имбирь"></ing>
    </ingredients>
    <cooking>Отварите рис до готовности. Оставьте в дуршлаге, чтобы полностью удалить остатки воды. Дайте рису хорошо остыть, переложите в чистую посуду.
Огурцы помойте. Если шкурка очень грубая, срежьте ее. Нарежьте огуцы кубиками средней величины, положите в отдельную чашку. Также кубиками порежьте рыбу, выложите отдельно.
Налейте в широкую миску соленой воды. Она понадобится для смачивания рук при приготовлении рисовых шариков. На полтора стакана воды возьмите 1,5 ст. л. соли.
Теперь смочите руки соленой водой, возьмите небольшое количество риса в ладонь, слепите шарик. Пальцем проделайте углубление, куда поместите кубик рыбы, огурца или оливку. В другой шарик положите кубик рыбы и кусочек сыра. Так комбинируйте начинку по вашему усмотрению.
Придайте онигири форму треугольника, оберните в кусочек листа нори, складывайте на широкое блюдо, посыпьте кунжутом. Подавайте к столу с соевым соусом, тонко нарезанным корнем маринованного имбиря.
   </cooking>
 </recipte>
 <recipte name="Тосикоси соба">
   <ingredients>
     <ing role="Мука пшеничная"> -1,5 стак.</ing>
     <ing role="Мука гречневая"> -0,5 стак.</ing>
     <ing role="Вода	(теплая)"> -150 мл</ing>
   </ingredients>
   <cooking>Подготовим ингредиенты. Муку просеять, воду подогреть.
     Смешиваем 2 вида муки на столе или в чашке. В муку добавляем воду. Количество воды зависит от качества муки. Если тесто рассыпается, нужно добавить воды. Если тесто слишком мягкое и прилипает прирезке к ножу необходимо добавить муки. Правильное тесто для соба должно быть гладким, эластичным и не прилипать к рукам. На ощупь должно быть похожее на мочку уха.
     Скатайте тесто в колобок, плотно заверните в пищевую пленку или положить в пакет, оставить в теплом месте на 30 мнут.
     Раскатаем тесто в тонкий пласт. Правильное тесто не прилипает ни к столу ни к скалке. Если у вас не так, добавьте муки на стол и на скалку
     Готовый пласт присыпаем чуть мукой, сворачиваем несколько раз и нарезаем. Помните, чем длиннее получится соба, тем длиннее будет жизнь.
     Вскипятим воду, добавим соль (если будем есть без соевого соуса), варим 1-2 минуты. Тосикоси соба на новый год подается без бульона, поэтому после варки её промывают. В обычные дни, если соба подается в бульоне, то промывать не стоит. Бережливые японские хозяйки воду в которой варилась соба не выливают, а используют для приготовления других блюд, т.к в отвар уходит до10% полезных веществ.
     (Если варим не всю собу, то поступаем как с обычной лапшой, остатки просушиваем и оставляем до следующего раза.)
     Вот и всё!
  </cooking>
</recipte>
<recipte name="Удон с курицей">
  <ingredients>
    <ing role="Удон	(лапша пшеничная)"> - 1/2 пач.</ing>
    <ing role="Курица	(грудки)"> - 1-2 шт</ing>
    <ing role="Перец сладкий красный"> - 1 шт</ing>
    <ing role="Помидор"> - 1 шт</ing>
    <ing role="Шампиньоны">- 4-5 шт</ing>
    <ing role="Соевый соус"></ing>
    <ing role="Кунжут"></ing>
  </ingredients>
  <cooking>Подготавливаем все необходимые продукты. И одновременно ставим греть воду для нашей лапши.
    Нарезаем перец, помидоры и грибы.Нарезаем курицу небольшими полосочками.
    Обжариваем в небольшом количестве масла с добавлением соевого соуса все ингредиенты до готовности. Соединяем нашу курицу с овощами с лапшой и на медленном огне немного тушим в течении 5 минут. В этот момент так же довавляем семена кунжута.
    Наше блюдо готово. Приятного аппетита!
 </cooking>
</recipte>
<recipte name="Дораяки">
  <ingredients>
    <ing role="Яйцо куриное"> -2 шт</ing>
    <ing role="Вода	(+ 1-4 ст.л. в конце)"> -50 мл</ing>
    <ing role="Мед"> -1 ст. л.</ing>
    <ing role="Сода"> -1/2 ч. л.</ing>
    <ing role="Сахар"> -80 г</ing>
    <ing role="Мука пшеничная"> -130 г</ing>
  </ingredients>
  <cooking>
Давайте замесим тесто для дораяки. Разбейте 2 яйца комнатной температуры в миску. Слегка взбейте венчиком. Добавьте сахар и мед к взбитым яйцам.
Если мед слишком густой, немного подогрейте его. Взбивайте смесь около 3 мин. Смесь получится бледно-желтого цвета и станет немного гуще.
Растворите соду в воде, добавьте в смесь и перемешайте. Добавляем муку, просеивая через сито. Размешайте тесто венчиком. Не оставляйте комочки, но при этом не мешайте очень долго.
Накройте миску пищевой пленкой и оставьте на 30 мин.
Теперь проверим густоту теста. Оно должно легко стекать с венчика.
Добавьте 1 ст. л. воды, размешайте и проверьте густоту теста еще раз. (У меня ушло около 4 ст. л. воды.)
Нагрейте сковородку до 340 градусов по Фаренгейту (170 градусов по Цельсию) и слегка смажьте ее маслом. Излишки масла уберите чистой бумажной салфеткой.
Налейте тесто так, чтобы получился блинчик около 7 см в диаметре. Позвольте тесту самому растечься в кружочек, и вы получите идеально круглые дораяки.
Когда на поверхности блинчиков появятся пузырьки, переверните их на другую сторону. Пеките около 20 сек. на обратной стороне. Затем снимите блинчики со сковородки и положите их на решетку. Накройте их кухонным полотенцем.
Далее слепите по две штуки с помощью начинки.
 </cooking>
</recipte>
</docbody>
